專呃港人涉款百萬 佛山電騙集團被搗

2018年07月07日

專呃港人涉款百萬 佛山電騙集團被搗

■警方與公安搗破一個電騙集團，展示部份證物。劉永明攝

【本報訊】警方與內地公安聯手搗破一個以佛山為基地的跨境電話詐騙集團，集團涉及最少10宗虛構綁架電騙案，透過明確分工，由話務組cold call受害人，再由執錢組來港收錢，共騙取約100萬元人民幣。行動中12人分別於兩地落網，其中兩人在港被捕，目前還柙候審。

兩「執錢組」在港被捕

在港被捕的兩名男子分別36歲及46歲，均持雙程證來港，負責收取受害人騙款。其中36歲疑犯更收取佣金，介紹他人來港執錢。警方相信他們與其中3宗發生於今年4至6月的電騙案有關，涉款32萬元。兩人犯案後一度潛逃內地，警方上月22及23日在粵港兩地同時採取拘捕行動期間，分別在深圳灣及打鼓嶺拘捕兩人。兩人已被落案控以串謀以欺騙手段取得財產及兩項以欺騙手段取得財產罪名，案件23日提訊。內地執法部門亦拘捕10人，包括集團主腦。

調查顯示，涉案電騙集團架構明確，由主腦購買通訊器材，在佛山設立通訊中心並招募成員犯案，話務組會隨機致電港人，訛稱禁錮了其家人，要求受害人到指定地點交贖金；執錢組則到場收錢，並扣除約佔騙款15%的報酬後，把餘數存到指定內地銀行戶口；洗錢組會在內地用櫃員機提款。

今次行動代號「天環行動II」，由警方東九龍總區重案組聯同廣東省公安廳及佛山市公安局進行，共拘捕12人。兩地執法部門正檢視證物，以確定集團涉及多少宗電騙案及具體金額。

警方稱，今年首5個月共接獲134宗電騙案舉報，較去年同期的374宗減少240宗，跌幅64%；並提醒市民謹記「收線、核實、搵求助」，如有懷疑可致電18222防騙熱線查詢。

■記者劉永明

上一則
上一則
旅客質素差 鄰居報警

下一則
下一則
馬圈人物：蔣嘉琦放下的奇蹟 (袁豪)